layout: post
title: Apple Music 使用心得
comments: true
date: 2017-10-27 22:10:00  +0800
updated:
tags:
- 音乐
category:
- 随笔

---

![Glenn Gould](https://gitlab.com/MelerPaine/images/raw/master/Web/Glenn%20Gould.jpg)

本人酷爱听古典音乐，因此挑选一款好的音乐 App 非常重要。听古典音乐和流行音乐的最大区别是：听古典音乐是先挑作曲家，再挑艺人；而流行音乐基本只看艺人，可能作词作曲是谁都不知道。

因此要挑一款满意的适合古典音乐的 App，最好要有这几个功能：
1. 以作曲家为角度组织的专辑
2. 以演奏家为角度组织的专辑
3. 自定义播放列表
4. 专辑文件夹
5. 按乐曲类型划分的专辑，如钢琴独奏、小提琴独奏、交响、室内乐、协奏曲等。
6. 以完整单曲的不同版本组织的播放列表，古典音乐的一首曲子和流行音乐不同，一首曲子可能由好几个乐章音轨组成，时间也就可能很长，一首曲子半小时到一小时很常见。

第一个要求就挡住了大部分国产 App，怎么都找不到以作曲家为线条组织信息的。挑来挑去还就是 Apple Music 曲目信息比较全，能搜到和作曲家相关的所有专辑，收藏的专辑中也有作曲家单独的目录。不足的是，专辑界面没有作曲家链接，搜到的作曲家页面没有个人介绍。但有这些基本够了。
![apple music - beethoven](https://gitlab.com/MelerPaine/images/raw/master/Original/apple%20music%20-%20beethoven.jpg)

但是 Apple Music 也只做到了前三点，后三点这辈子基本上没指望了。要想扩展自己的欣赏范围，后三点功能非常有帮助。尤其是最后一点，收集版本，是绝大部分乐迷痴迷的一个重要原因。这辈子不知道我有没有机会开发出这样的 App 来，如果有我第一时间免费送给看完本文后打赏的人们。

前几天发了一个朋友圈，分享了一个 Philip Glass 的专辑，很多朋友抱怨安卓手机听不了，在这里我表示抱歉，因为我也没怎么用过安卓手机。为了能让大家愉快的听上这个专辑，我征用了老妈的手机特地研究了一下。

原来 Apple Music 也开发了安卓版，在腾讯应用宝上就可以下载，操作体验和 iOS 版差不太多。下载之后需要同意订阅，有3个月试用期，再注册 apple id 账号，和 iOS 版一样支持国内订阅价。在这里不得不说苹果良心的地方，包月只要￥10，包年￥100，¥100 以前买两张 CD 都买不到，安卓手机账号还能拿给家里人共享（iOS 只能开通家人套餐）。我知道很多人只听免费音乐，但是苹果的古典音乐曲库特别全，信息也比较完整，基本不会出现错误。QQ 音乐虽然也占着庞大的曲库，但是信息组织乱糟糟的，甚至很多艺人信息都是乌龙，更别说好多乐章顺序都是乱的，听得你直抓狂。

虽然 Apple Music 也有很多可以吐槽的地方，但是最让人舒服的地方就是 UI 很干净，没有广告、没有各种乱糟糟的推送、没有各种你看不懂的花式宣传文案。安安静静听音乐这就够了。还有一点，前段时间 Apple 收购了 Workflow，这是神马？简单说就是可以干各种神奇事情的工具，Workflow 也支持 Apple Music 的不少扩展用法，爱折腾的人可以玩玩。比如有一个扩展支持创建一个你最常听的25首音乐的播放列表。
![workflow - apple music](https://gitlab.com/MelerPaine/images/raw/master/Original/workflow%20-%20apple%20music.jpg)

再说说苹果的推荐机制，app 中有一个“为你推荐”专栏。有一个根据你的喜好自动更新的歌单，还有每天不同的多个歌单、专辑推荐，艺人歌单等。推荐系统还是比较全面的，笔者在这套机制下扩展了不少音乐曲目，算是收获不少了。以后有机会，再写点文章给大家推荐些值得听的专辑。
![appple music 推荐](https://gitlab.com/MelerPaine/images/raw/master/Original/appple%20music%20推荐.jpg)

所以现在在国内听古典音乐最好的 App 选择只有 Apple Music，如果你以前听音乐都不花钱，那么现在可以试试了。什么，等等，在国内？难道国外还有更好的？是的，还有更好的，帝国主义真坏，以后有机会再介绍吧。

最后，如果你听的主要还是流行音乐，还是继续“愉快”的用国产 App 吧。

----
题图: [Glenn Gould - Glenn Gould Foundation@Instagram](https://www.instagram.com/p/BRvqI2CDl9U/)

**“你的喜爱就是我的动力，欢迎各位打赏”**
![微信赞赏码](https://user-images.githubusercontent.com/6366798/31317194-4971732c-ac6f-11e7-85b1-4ab24d057d8b.JPG)